버티지만 말고 공격 들어오세요.
 지금 하는 중이거든요.
이런식으로 하니까 발전이 없는거,
 이런식으로 가르치니 발전이 없죠. 격투기라는게 말 그대로 싸우는 기술인데, 실전에 써먹을수 없으면 격투기라고 할수없죠. 범인을 맞딱뜨렸다, 이때 전혀 도움이 안된다면 소용없는거 아닙니까?  이래서 초단기 속성으로 해달라고 한건데.
 검사님이 겉보기엔 몸이 좋아보이지만  이게 전부 물렁살이거든요? 운동 전혀 안하셨다면서요. 이게 하루아침에 되는게 아닙니다. 자, 한번 기합넣볼테니까 해보세요. 근데 자세가 좀.
치지 말아요 좀. 
